TCS_OLT_2_20201005
================================================

1.	What should the program below print?
#include <stdio.h>
#include <string.h>
#include <stdlib.h>
void myfunc(char** param){
++param;
}
int main(){
char* string = (char*)malloc(64);
strcpy(string, “hello_World”);
myfunc(&string);
myfunc(&string);
printf(“%s”, string);
// ignore memory leak for sake of quiz
return 0;
}
A. hello_World
B. ello_World
C. lo_World
D. llo_World

Ans:A

2.	What will happen if in a C program you assign a value to an array element whose subscript exceeds the size of array?
A. The element will be set to 0.
B. The compiler would report an error.
C. The program may crash if some important data gets overwritten.
D. The array size would appropriately grow.
Answer: Option C

3.	What does the following declaration mean?
int (*ptr)[10];
A.ptr is array of pointers to 10 integers
B.ptr is a pointer to an array of 10 integers
C.ptr is an array of 10 integers
D.ptr is an pointer to array
Answer: Option B

4.	What will be the output of the program ?
#include<stdio.h>
int main()
{
    int a[5] = {5, 1, 15, 20, 25};
    int i, j, m;
    i = ++a[1];
    j = a[1]++;
    m = a[i++];
    printf(“%d, %d, %d”, i, j, m);
    return 0;
}
A.2, 1, 15             
B.1, 2, 5
C.3, 2, 15             
D.2, 3, 20
Answer: Option C


5.	What are the types of linkages?
A.Internal and External
B.External, Internal and None
C.External and None     
D.Internal
Answer: Option B

Explanation:
External pnkage-> means global, non-static variables and functions.
Internal pnkage-> means static variables and functions with file scope.
None pnkage-> means Local variable


6.	Is there any difference between following declarations?
1 : extern int fun();
2 : int fun();
A.Both are identical
B.No difference, except extern int fun(); is probably in another file
C.int fun(); is overrided with extern int fun();
D.None of these

Answer: Option B
Explanation:
extern int fun(); declaration in C is to indicate the existence of a global function and it is defined externally to the current module or in another file.
int fun(); declaration in C is to indicate the existence of a function inside the current module or in the same file.
Do tell us if you found these questions useful!
Here are the next set of questions for you! We will be posting 10 Technical questions every day for your preparation. Happy learning!

7.	How would you round off a value from 1.66 to 2.0?
A. ceil (1.66)
B. floor (1.66)
C. roundup (1.66)
D. Round to (1.66)
Answer: A

8.	What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
int X=40;
int main()
{
    int X=20;
    printf(“%d\n”, X);
    return 0;
}
A.20
B.40
C.Error
D.No Output
Answer:  A


9.	What is output of following code:
                   main()
	   {
		char a=128;
		unsigned char b=256;
		printf("%d%d",a,b);
	    }

A. 0,0
B. 128,256
C. -128,0
D. 127,255
Output: C


10.	Find the output in 16-bit compiler.
     main()
	 {
		unsigned a=-1;
		printf("%u“,a);
		printf("%u",++a);
	    }

a. -1,0
b. compiler error
c. 65635,0
d. None of these

Ans:C


11.	main()
	   {
		int a=2,b=2;
		if(a>>b)
		  printf("a and b are equal");
		else
		  printf("a and b are not equal");
	   }

A. a and b are equal
B.a and b are not equal
C. Compiler Error
D. None of these

Ans: B

12.	main()
	   {
		int a=10,b=20;
		if(a==b);
		  printf("a and b are equal");
		else
		  printf("a and b are not equal");
	   }

A. a and b are equal
B.a and b are not equal
C. Compiler Error
D. None of these

Ans: C

13. main()
	    {
		int expr=2,j=1;
		switch(expr)
		{
		case j:
		  printf("This is case 1");
		case 2:
		  printf("This is case 2"); break;
		default:
		  printf("This is default case");
		}
	    }

A. This is case 1
B. This is case 2
C. This is case 1 This is case 2
D. Compiler Error

Ans: D

14.  main()
	{
		 int i=1;
		for(  ;   ;  )
		{
		  printf("%d",i);
		  if(i==5)
		    break;
		} 	    
	} 	

A: 1 1 1 …infinite times
B. 1,2,3,4,5
C. Compiler Error
D. None of these

Ans: A

15. int SOD(int a,int b)
{
	int sum=a+b;
	int diff=a-b;
	return sum,diff;
}
main()
{
	int a=20,b=10;
	printf(" %d , %d", SOD(a,b), SOD(a,b));
}

A. 30,10
B.10,10
C.Compiler Error
D. None of these
Ans: B